git add namafile 
#berfungsi untuk membuat repositori baru pada git

git commit -m "pesan"  
#berguna untuk menambahkan pesan dan mamasukan file baru

git checkout 123d32
#berguna untuk kembali ke massa lalu dengan menuliskan 5 digit kode di depan

git branch
# untuk melihat daftar cabang

git log 
#untuk melihat aktifitas yang di lakukan

git init 
#untuk mendaftarkan file direktori ke git

git checkout -b namabranch
#untuk menduplikat data dalam branch master dan membuat branch baru sekalgus

git checkout -D namabranch
#untuk menghapus branch beserta isinya

git checkout namabranch
#untuk berpindah branch

git branch namabranch
#Untuk membuat branch baru

git status
#untuk melihat status file

